Q1.   Write a python script to check wether a given number is positive or non positive.
Ans.   a=eval(input("Enter a Number: "))
       if(a>0):
          print("Positive!")
       else:
          print("Non Positive!")
Q2.   Write a python script to check wethera given number is divisible by5 or not.
Ans.   a=eval(input("Enter a Number: "))
       if(a%5==0):
           print("Yes It's Divisible!")
       else:
           print("No It's n't Divisible!")
Q3.   Write a python script to check wether a given number is Even or Odd.
Ans.   a=eval(input("Enter a Number: "))
       if(a%2==0):
           print("Even!")
       else:
           print("Odd!")
Q4.   Write  python script to print greater b/w two numbers,Print number only Once if the number is same.
Ans.   a=eval(input("Enter a Number: "))
       b=eval(input("Enter second Number: "))
       if(a>b):
          print("First Number Is greater ")
       else:
          print("Second Number Is greater ")
Q5.   Write a python script to print two given words in dictonary order.
Ans.   print("Enter two words: ")
       a,b=input(),input()
       print((b,a) if a>b else (a,b))

Q6.   Write a python script to check wether a given number is three digit number or not.
Ans.   a=int(input("Enter a Number: "))
       if(a<=999):
           print("Yes!")
       else:
           print("No!")
Q7.   Write a python script to check wether a given number is Positive,Negative,Or Zero.
Ans.   a=eval(input("Enter a Number: "))
        if(a>0):
            print("Positive!")
        elif(a<0):
            print("Negative!")
        else:
            print("Zero!")
Q8.   Write a python script to check wether a given quadtric equation has two real and distinct root,real and equal root or Imaginary root.
Ans.   print("Enter the value of a,b amd c of Quadtric Equation:")
       a,b,c=int(input()),int(input()),int(input())
       d=b**2-4a*c
       if(d>0):
            print("Real and Distnict Number")
       elif(d==0):
            print("Real and Equal Number")
       else:
            print("Imaginary root's Number")

Q9.   Write a python script to check wether  a given year is a leap year or not.
Ans.   y=int(input("Enter a year number: "))
        if(y%4==0):
            print("Yes! It's a leap Year")
         else:
            print("No It's n't a Leap Year")
Q10.  Write a python script to check greater among three numbers print number only once if the numbers are same.
Ans.   num1=int(input("Enter a Number: "))
       num2=int(input("Enter second Number: "))
       num3=int(input("Enter third Number: "))
       if(num1>num2+num3):
             print("First Number Is Greater than All")
       if(num2>num1+num3):
             print("Second Number Is Greater than All")
       elif(num3>num2+num1):
           print("Third Number Is Greater than All")
Q11.  Write a python script to take the month value in numeric format and display the number of days in it.
Ans.  year=int(input("Enter month Number: "))
       if(year==1):
          print("Jan  31 Days")
       elif(year==2):
          print("Feb.  28 Days")
       elif(year==3):
          print("Mar.  31 Days")
       elif(year==4):
           print("Apr. 30 Days")
       elif(year==5):
           print("May  31 Days")
       elif(year==6):
           print("Jun 30 Days")
       elif(year==7):
           print("Jul 31 Days")
       elif(year==8):
           print("Aug 31 Days")
       elif(year==9):
           print("Sep 30 Days")
       elif(year==10):
           print("Oct 31 Days")
       elif(year==11):
           print("Nov 30 Days")
       elif(year==12):
           print("Dec 31 Days")
       else:
           print("Invalid Year Number,Please Enter Valid Year Number")
           
Q12.  Write a python script to accept one complex number from the user and display the greater number between real part and Imaginary Part.
Ans.  x=complex(input("Enter a complex Number: "))
      print((x.real) if x.real>x.imag else print(x.imag))
          
